# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#: shared/kubernetes/k3s.go:133
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-16 16:46+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-26 10:58+0000\n"
"Last-Translator: Valentina Leonardi <valentina.leonardi@vistatec.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://l10n.opensuse.org/projects/uyuni/uyuni-tools-shared/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.14.3\n"

#: shared/api/api.go:29
msgid "FQDN of the server to connect to"
msgstr "연결할 서버의 FQDN"

#: shared/api/api.go:30
msgid "API user username"
msgstr "API 사용자 사용자 이름"

#: shared/api/api.go:31
msgid "Password for the API user"
msgstr "API 사용자의 비밀번호"

#: shared/api/api.go:32
msgid "Path to a cert file of the CA"
msgstr "CA의 인증서 파일 경로"

#: shared/api/api.go:33
msgid "If set, server certificate will not be checked for validity"
msgstr "설정하면 서버 인증서의 유효성을 확인하지 않습니다."

#: shared/api/api.go:74
msgid "401: unauthorized"
msgstr "401: 승인되지 않음"

#: shared/api/api.go:88
#, javascript-format
msgid "unknown error: %d"
msgstr "알 수 없는 오류: %d"

#: shared/api/api.go:120
msgid "server URL is not provided"
msgstr "서버 URL이 제공되지 않음"

#: shared/api/api.go:152
msgid "Cached session is expired."
msgstr "캐시된 세션이 만료되었습니다."

#: shared/api/api.go:154 shared/api/credentials.go:70
msgid "Failed to remove stored credentials!"
msgstr "저장된 자격 증명을 제거하지 못했습니다!"

#: shared/api/api.go:172
msgid "Unable to create login data"
msgstr "로그인 데이터를 생성할 수 없습니다."

#: shared/api/api.go:202
msgid "auth cookie not found in login response"
msgstr "로그인 응답에서 인증 쿠키를 찾을 수 없습니다."

#: shared/api/api.go:217
msgid "failed to logout from the server"
msgstr "서버에서 로그아웃하지 못함"

#: shared/api/api.go:238
msgid "Unable to convert data to JSON"
msgstr "데이터를 JSON으로 변환할 수 없습니다."

#: shared/api/credentials.go:21
msgid "not logged in, session cookie is missing"
msgstr "로그인되지 않음, 세션 쿠키가 누락됨"

#: shared/api/credentials.go:34
msgid "unable to create credentials json"
msgstr "자격 증명 json을 만들 수 없음"

#: shared/api/credentials.go:39
#, javascript-format
msgid "unable to write credentials store %s"
msgstr "자격 증명 저장소 %s에 쓸 수 없음"

#: shared/api/credentials.go:53
msgid "API server URL"
msgstr "API 서버 URL"

#: shared/api/credentials.go:54
msgid "API server user"
msgstr "API 서버 사용자"

#: shared/api/credentials.go:55
msgid "API server password"
msgstr "API 서버 비밀번호"

#: shared/api/credentials.go:58
msgid "No credentials provided"
msgstr "자격 증명 제공되지 않음"

#: shared/api/credentials.go:68
msgid "Cannot load stored credentials"
msgstr "저장된 자격 증명을 로드할 수 없음"

#: shared/api/credentials.go:83
#, javascript-format
msgid "unable to read credentials file %s"
msgstr "자격 증명 파일 %s을(를) 읽을 수 없음"

#: shared/api/credentials.go:88
msgid "unable to decode credentials file"
msgstr "자격 증명 파일을 디코딩할 수 없음"

#: shared/api/credentials.go:92
msgid "no credentials loaded"
msgstr "자격 증명이 로드되지 않음"

#: shared/api/credentials.go:101
msgid "specified api server does not match with stored credentials"
msgstr "지정된 API 서버가 저장된 자격 증명과 일치하지 않음"

#: shared/api/org/createFirst.go:22
msgid "unable to prepare API client"
msgstr "API 클라이언트를 준비할 수 없음"

#: shared/api/org/createFirst.go:36
msgid "failed to create first user and organization"
msgstr "첫 번째 사용자 및 조직을 만들지 못함"

#: shared/api/org/getDetails.go:24
msgid "failed to connect to the server"
msgstr "서버에 연결하지 못함"

#: shared/api/org/getDetails.go:28
msgid "failed to get organization details"
msgstr "조직 세부 정보 가져오기 실패"

#: shared/api/proxy/containerConfig.go:33
msgid "failed to create proxy configuration file"
msgstr "프록시 구성 파일을 생성하지 못함"

#: shared/completion/completion.go:20 shared/completion/completion.go:21
msgid "Generate shell completion script"
msgstr "셸 완성 스크립트 생성"

#: shared/completion/completion.go:30 shared/completion/completion.go:34
#: shared/completion/completion.go:38
#, javascript-format
msgid "cannot generate %s completion"
msgstr "%s 완성을 생성하지 못함"

#: shared/connection.go:64
#, javascript-format
msgid "backend command not found in PATH: %s"
msgstr "경로에 백엔드 명령을 찾을 수 없음: %s"

#: shared/connection.go:79
msgid "kubectl not configured to connect to a cluster, ignoring"
msgstr "클러스터에 연결하도록 구성된 kubectl 없음, 무시"

#: shared/connection.go:115
msgid "uyuni container is not accessible with one of podman, podman-remote or kubectl"
msgstr "podman, podman-remote 또는 kubectl 중 하나로 uyuni 컨테이너에 액세스할 수 없음"

#: shared/connection.go:118
#, javascript-format
msgid "unsupported backend %s"
msgstr "지원되지 않는 백엔드 %s"

#: shared/connection.go:153
msgid "coundn't find app name"
msgstr "앱 이름을 찾을 수 없음"

#: shared/connection.go:165
msgid "failed to guest namespace"
msgstr "게스트 네임스페이스를 가져오지 못함"

#: shared/connection.go:188
#, javascript-format
msgid "container %s is not running on podman"
msgstr "%s 컨테이너가 podman에서 실행 중이 아님"

#: shared/connection.go:197
#, javascript-format
msgid "container labeled %s is not running on kubectl"
msgstr "레이블이 %s인 컨테이너를 kubectl에서 실행하고 있지 않음"

#: shared/connection.go:212
#, javascript-format
msgid "%s command not executed:"
msgstr "%s 명령 포함하지 않음:"

#: shared/connection.go:224
msgid "failed to retrieve namespace "
msgstr "네임스페이스 가져오기 실패 "

#: shared/connection.go:243
msgid "Healthcheck not executed"
msgstr "상태 확인이 실행되지 않음"

#: shared/connection.go:282
msgid "container didn't start within 10s."
msgstr "컨테이너가 10초 이내에 시작되지 않았습니다."

#: shared/connection.go:297
#, fuzzy
#| msgid "container didn't start within 60s. Check for the service status"
msgid "container didn't start within 120s. Check for the service status"
msgstr "컨테이너가 60초 이내에 시작되지 않았습니다. 서비스 상태를 확인하십시오."

#: shared/connection.go:337 shared/connection.go:384
#, javascript-format
msgid "unknown container kind: %s"
msgstr "알 수 없는 컨테이너 종류: %s"

#: shared/connection.go:379
msgid "failed to detect the namespace"
msgstr "네임스페이스를 발견하지 못함"

#: shared/connection.go:395
msgid "Copying the SSL CA certificate to the host"
msgstr "SSL CA 인증서를 호스트에 복사"

#: shared/connection.go:414
msgid "Updating host trusted certificates"
msgstr "호스트 신뢰할 수 있는 인증서 업데이트"

#: shared/connection.go:422
msgid "Unable to update host trusted certificates."
msgstr "호스트 신뢰할 수 있는 인증서를 업데이트할 수 없음"

#: shared/connection.go:463 shared/connection.go:484
msgid "failed to determine suitable backend"
msgstr "적합한 백엔드를 확인하지 못했습니다."

#: shared/connection.go:473
msgid "no supported backend found"
msgstr "지원되는 백엔드를 찾을 수 없습니다."

#: shared/connection.go:498
#, javascript-format
msgid "Running supportconfig in  %s"
msgstr "%s에서 supportconfig 실행 중"

#: shared/connection.go:506
msgid "failed to run supportconfig"
msgstr "supportconfig 실행 실패"

#: shared/connection.go:510
msgid "failed to find container supportconfig tarball from command output"
msgstr "명령 출력에서 컨테이너 supportconfig tarball을 찾지 못함"

#: shared/connection.go:516
msgid "cannot copy tarball"
msgstr "tarball을 복사할 수 없음"

#: shared/connection.go:522
#, javascript-format
msgid "failed to remove %s file in the container"
msgstr "컨테이너에서 %s 제거 실패"

#: shared/kubernetes/apply.go:46
#, javascript-format
msgid "failed to create %s YAML file"
msgstr "%s YAML 파일 생성 실패"

#: shared/kubernetes/apply.go:50
#, javascript-format
msgid "failed to close %s YAML file"
msgstr "%s YAML 파일 닫기 실패"

#: shared/kubernetes/apply.go:57
msgid "failed to write PVC to file"
msgstr "PVC를 파일에 쓰기 실패"

#: shared/kubernetes/helm.go:57
msgid "failed to upgrade helm chart %[1]s in namespace %[2]s"
msgstr "%[2]s 네임스페이스에서 helm 차트 %[1]s을(를) 업그레이드하지 못함"

#: shared/kubernetes/helm.go:59
msgid "failed to install helm chart %[1]s in namespace %[2]s"
msgstr "%[2]s 네임스페이스에서 helm 차트 %[1]s을(를) 설치하지 못함"

#: shared/kubernetes/helm.go:68
msgid "namespace is required"
msgstr "네임스페이스는 필수입니다."

#: shared/kubernetes/helm.go:78 shared/podman/images.go:372
#: shared/podman/images.go:393 shared/podman/images.go:413
#: shared/podman/network.go:108 shared/podman/secret.go:130
#: shared/podman/systemd.go:248 shared/podman/systemd.go:326
#: shared/podman/systemd.go:327 shared/podman/utils.go:188
#: shared/podman/utils.go:221 shared/podman/utils.go:250
#, javascript-format
msgid "Would run %s"
msgstr "%s 실행"

#: shared/kubernetes/helm.go:80
#, javascript-format
msgid "Uninstalling %s"
msgstr "%s 설치 제거"

#: shared/kubernetes/helm.go:82
#, javascript-format
msgid "failed to run helm %s"
msgstr "%s helm을 실행하지 못함"

#: shared/kubernetes/k3s.go:27
msgid "Installing K3s Traefik configuration"
msgstr "K3s Traefik 구성 설치"

#: shared/kubernetes/k3s.go:44
msgid "Failed to write Traefik configuration"
msgstr "Traefik 구성 쓰기 실패"

#: shared/kubernetes/k3s.go:81
msgid "Waiting for Traefik to be reloaded"
msgstr "Traefik의 다시 로드를 기다리는 중"

#: shared/kubernetes/k3s.go:93
msgid "Failed to reload Traefik"
msgstr "Traefik 파일 다시 로드 실패"

#: shared/kubernetes/k3s.go:100
msgid "Reinstalling Traefik without additionnal configuration"
msgstr "추가 구성 없이 Traefik 다시 설치"

#: shared/kubernetes/k3s.go:103
msgid "failed to write empty traefik configuration"
msgstr "빈 traefik 구성 쓰기 실패"

#: shared/kubernetes/k3s.go:107
msgid "failed to uninstall traefik configuration"
msgstr "traefik 구성 제거 실패"

#: shared/kubernetes/k3s.go:111
msgid "Would reinstall Traefik without additionnal configuration"
msgstr "추가 구성 없이 Traefik 다시 설치"

#: shared/kubernetes/k3s.go:121
msgid "failed to read the traefik configuration"
msgstr "traefik 구성 읽기 실패"

#: shared/kubernetes/k3s.go:125
msgid "traefik configuration file doesn't contain the helm chart version"
msgstr "traefik 구성 파일에 helm 차트 버전이 포함되어 있지 않음"

#: shared/kubernetes/k3s.go:128
msgid "failed to find traefik helm chart version"
msgstr "traefik helm 차트 버전을 찾지 못함"

#: shared/kubernetes/kubernetes.go:59
msgid "failed to get kubelet version"
msgstr "kubelet 버전을 가져오지 못함"

#: shared/kubernetes/kubernetes.go:84
msgid "failed to get pod commands to look for nginx controller"
msgstr "nginx 컨트롤러를 찾기 위한 Pod 명령을 가져오지 못함"

#: shared/kubernetes/kubernetes.go:98
#, javascript-format
msgid "cannot stop %s"
msgstr "%s을(를) 중지할 수 없음"

#: shared/kubernetes/kubernetes.go:138
msgid "failed to run kubectl get configMap %[1]s %[2]s"
msgstr "kubectl에서 configMap %[1]s %[2]s을(를) 가져오지 못함"

#: shared/kubernetes/kubernetes.go:148
msgid "failed to run kubectl get secret %[1]s %[2]s"
msgstr "kubectl이 시크릿 %[1]s %[2]s을(를) 가져오지 못함"

#: shared/kubernetes/kubernetes.go:152
#, javascript-format
msgid "Failed to base64 decode secret %s"
msgstr "base64 시크릿 %s을(를) 디코딩하지 못함"

#: shared/kubernetes/kubernetes.go:187
#, javascript-format
msgid "failed to create the %s docker secret"
msgstr "%s Docker 비밀을 생성하지 못함"

#: shared/kubernetes/kubernetes.go:231
msgid "failed to get deployment image pull secret"
msgstr "배포 이미지 끌어오기 시크릿을 가져오지 못함"

#: shared/kubernetes/rke2.go:21
msgid "Installing RKE2 Nginx configuration"
msgstr "RKE2 Nginx 설정 설치"

#: shared/kubernetes/rke2.go:39
msgid "Failed to write Rke2 nginx configuration"
msgstr "Rke2 nginx 구성 쓰기 실패"

#: shared/kubernetes/rke2.go:43
msgid "Waiting for Nginx controller to be reloaded"
msgstr "Nginx 컨트롤러가 다시 로드되기를 기다리는 중"

#: shared/kubernetes/support.go:27
msgid "cannot retrieve any configmap"
msgstr "구성맵을 검색할 수 없음"

#: shared/kubernetes/support.go:34
msgid "cannot retrieve any pod"
msgstr "Pod을 가져올 수 없음"

#: shared/kubernetes/support.go:45
#, javascript-format
msgid "cannot create %s"
msgstr "%s을(를) 만들 수 없음"

#: shared/kubernetes/support.go:50
msgid "cannot fetch configmap"
msgstr "구성맵을 가져올 수 없음"

#: shared/kubernetes/support.go:63
#, javascript-format
msgid "cannot check for pods in %s"
msgstr "%s에서 Pod를 검사할 수 없음"

#: shared/kubernetes/support.go:70
#, javascript-format
msgid "failed to create %s"
msgstr "%s 생성 실패"

#: shared/kubernetes/support.go:76
#, javascript-format
msgid "failed to fetch info for pod %s"
msgstr "%s Pod에 대한 정보 가져오기 실패"

#: shared/kubernetes/support.go:82
#, javascript-format
msgid "failed to write in %s"
msgstr "%s에 쓰기 실패"

#: shared/kubernetes/uninstall.go:13
msgid ""
"\n"
"Note that removing the volumes could also be handled automatically depending on the StorageClass used\n"
"when installed on a kubernetes cluster.\n"
"\n"
"For instance on a default K3S install, the local-path-provider storage volumes will\n"
"be automatically removed when deleting the deployment even if --purge-volumes argument is not used."
msgstr ""
"\n"
"볼륨 제거는 Kubernetes 클러스터에 설치할 때 사용된 StorageClass에 따라\n"
"자동으로 처리될 수도 있습니다.\n"
"\n"
"예를 들어, 기본 K3S 설치 프로그램에서는 --purge-volumes 인수를 사용하지 않더라도 배포를 삭제할 때\n"
"로컬-경로-공급자 스토리지 볼륨이 자동으로 제거됩니다."

#: shared/kubernetes/utils.go:56
msgid "Waiting for %[1]s deployment to be ready in %[2]s namespace\n"
msgid_plural "Waiting for %[1]s deployments to be ready in %[2]s namespace\n"
msgstr[0] "%[2]s 네임스페이스에서 %[1]s 배포가 준비되기를 기다리는 중\n"

#: shared/kubernetes/utils.go:119
#, javascript-format
msgid "all the pods of %s deployment have a failure"
msgstr "%s의 모든 포드 배포에 실패가 있음"

#: shared/kubernetes/utils.go:148
#, javascript-format
msgid "failed to list ReplicaSets for deployment %s"
msgstr "배포 %s에 대한 ReplicaSets를 나열하지 못함"

#: shared/kubernetes/utils.go:161
#, javascript-format
msgid "failed to get the %s deployment revision"
msgstr "%s 배포 개정 가져오기 실패"

#: shared/kubernetes/utils.go:169
#, javascript-format
msgid "invalid replicasset response: :%s"
msgstr "잘못된 복제본 세트 응답: %s"

#: shared/kubernetes/utils.go:184
#, javascript-format
msgid "failed to find pods for owner reference %s"
msgstr "소유자 참조 %s의 포드를 찾지 못함"

#: shared/kubernetes/utils.go:210
#, javascript-format
msgid "failed to get the status of %s pod"
msgstr "%s 포드에 대한 상태를 가져오지 못함"

#: shared/kubernetes/utils.go:237
msgid "failed to parse deployment status"
msgstr "배포 상태를 구문 분석하지 못함"

#: shared/kubernetes/utils.go:249
#, javascript-format
msgid "cannot run kubectl %s"
msgstr "%s kubectl을 실행할 수 없음"

#: shared/kubernetes/utils.go:266 shared/kubernetes/utils.go:287
#, javascript-format
msgid "cannot execute %s"
msgstr "%s을(를) 실행할 수 없음"

#: shared/kubernetes/utils.go:295
msgid "invalid replicas result"
msgstr "유효하지 않은 복제본 결과"

#: shared/kubernetes/utils.go:324
#, javascript-format
msgid "%s is not a valid image pull policy value"
msgstr "%s은(는) 올바른 이미지 끌어오기 정책 값이 아닙니다."

#: shared/kubernetes/utils.go:343
#, javascript-format
msgid "cannot find node name matching filter %s"
msgstr "노드 이름과 일치하는 %s 필터를 찾을 수 없습니다."

#: shared/podman/hostinspector.go:54
msgid "failed to run inspect script in host system"
msgstr "호스트 시스템에서 검사 스크립트를 실행할 수 없음"

#: shared/podman/hostinspector.go:59
msgid "cannot inspect host data"
msgstr "호스트 데이터를 검사할 수 없음"

#: shared/podman/images.go:37
#, javascript-format
msgid "Cannot prepare image %s because registry is missing"
msgstr ""

#: shared/podman/images.go:40
#, javascript-format
msgid "Cannot prepare image %s because tag is missing"
msgstr ""

#: shared/podman/images.go:44
#, javascript-format
msgid "Ensure image %s is available"
msgstr "%s 이미지를 사용할 수 있는지 확인"

#: shared/podman/images.go:58
msgid "Pull Policy is always. Presence of RPM image will be checked and pulled from registry if not present"
msgstr "끌어오기 정책이 항상으로 지정되어 있습니다. RPM 이미지가 있는지 확인하여 이미지가 없는 경우 레지스트리에서 끌어옵니다."

#: shared/podman/images.go:75
#, javascript-format
msgid "image %s is missing and cannot be fetched"
msgstr "%s 이미지가 누락되어 가져올 수 없습니다."

#: shared/podman/images.go:82
#, javascript-format
msgid "Cannot find RPM image for %s"
msgstr "%s에 대한 RPM 이미지를 찾을 수 없습니다."

#: shared/podman/images.go:90
#, javascript-format
msgid "Cannot use RPM image for %s"
msgstr "%s에 RPM 이미지를 사용할 수 없음"

#: shared/podman/images.go:94
msgid "Using the %[1]s image loaded from the RPM instead of its online version %[2]s"
msgstr "온라인 버전 %[2]s 대신 RPM에서 로드한 %[1]s 이미지 사용"

#: shared/podman/images.go:106
msgid "failed to determine image"
msgstr "이미지를 확인하지 못함"

#: shared/podman/images.go:114
msgid "failed to find the image of the currently running server container"
msgstr "현재 실행 중인 서버 컨테이너의 이미지를 찾지 못함"

#: shared/podman/images.go:125
msgid "failed to determine pgsql image"
msgstr "pgsql 이미지를 확인하지 못함"

#: shared/podman/images.go:133
msgid "failed to find the image of the currently running db container"
msgstr "현재 실행 중인 db 컨테이너의 이미지를 찾지 못함"

#: shared/podman/images.go:158
#, javascript-format
msgid "Cannot correctly parse image name '%s', local image cannot be used"
msgstr "이미지 이름 '%s'을(를) 올바르게 파싱할 수 없습니다. 로컬 이미지를 사용할 수 없습니다."

#: shared/podman/images.go:176
msgid "cannot unmarshal image RPM metadata"
msgstr "이미지 RPM 메타데이터를 마샬링 해제할 수 없음"

#: shared/podman/images.go:195
#, javascript-format
msgid "skipping loading image from RPM as %s doesn't exist"
msgstr "%s이(가) 존재하지 않으므로 RPM에서 이미지 로드 건너뛰기"

#: shared/podman/images.go:225
#, javascript-format
msgid "Cannot unmarshal metadata file %s"
msgstr "%s 메타데이터 파일을 마샬링 해제할 수 없음"

#: shared/podman/images.go:247
#, javascript-format
msgid "error parsing: %s"
msgstr "구문 분석 중 오류 발생: %s"

#: shared/podman/images.go:255 shared/podman/images.go:269
#: shared/podman/images.go:284
#, javascript-format
msgid "failed to check if image %s has already been pulled"
msgstr "%s 이미지를 이미 끌어왔는지 확인하지 못했습니다."

#: shared/podman/images.go:291
#, javascript-format
msgid "%s should contains just lower case character, otherwise podman pull would fails"
msgstr "%s에는 소문자만 포함되어야 하며, 그렇지 않으면 podman pull이 실패하게 됩니다."

#: shared/podman/images.go:293
#, javascript-format
msgid "Running podman pull %s"
msgstr "실행 중 podman 끌어오기 %s"

#: shared/podman/images.go:305
#, javascript-format
msgid "Running podman image search --list-tags %s --format={{.Tag}}"
msgstr "실행 중 podman 이미지 검색 --list-tags %s --format={{.Tag}}"

#: shared/podman/images.go:319
#, javascript-format
msgid "cannot find any tag for image %s"
msgstr "%s 이미지에 대한 태그를 찾을 수 없음"

#: shared/podman/images.go:333
#, javascript-format
msgid "Running podman ps --filter=name=%s --format={{ .Image }}"
msgstr "실행 중 podman ps --filter=name=%s --format={{ .Image }}"

#: shared/podman/images.go:339
#, javascript-format
msgid "cannot find any running image for container %s"
msgstr "%s 컨테이너에 대한 실행 이미지를 찾을 수 없음"

#: shared/podman/images.go:374 shared/podman/images.go:395
#: shared/podman/images.go:415 shared/podman/utils.go:190
#: shared/podman/utils.go:224 shared/podman/utils.go:261
#, javascript-format
msgid "Run %s"
msgstr "%s 실행"

#: shared/podman/images.go:377
#, javascript-format
msgid "Failed to remove image %s"
msgstr "%s 이미지를 제거하지 못함"

#: shared/podman/images.go:398
#, javascript-format
msgid "Failed to export image %s"
msgstr "%s 이미지를 내보내지 못함"

#: shared/podman/images.go:418
#, javascript-format
msgid "Failed to restore image %s"
msgstr "%s 이미지를 복원하지 못함"

#: shared/podman/login.go:28
msgid "Registry is registry.suse.com. Using SCC credentials."
msgstr ""

#: shared/podman/login.go:30
#, fuzzy
#| msgid "SCC credentials parameters will be used. SCC credentials from host will be ignored."
msgid "SCC credentials has been provided, SCChost credentials will be ignored."
msgstr "SCC 자격 증명 매개변수가 사용됩니다. 호스트의 SCC 자격 증명은 무시됩니다."

#: shared/podman/login.go:35
#, fuzzy
#| msgid "SCC credentials parameters will be used. SCC credentials from host will be ignored."
msgid "Registry parameters will be used. SCC credentials from host will be ignored."
msgstr "SCC 자격 증명 매개변수가 사용됩니다. 호스트의 SCC 자격 증명은 무시됩니다."

#: shared/podman/login.go:60 shared/podman/login.go:66
#, fuzzy, javascript-format
#| msgid "failed to get the status of %s pod"
msgid "failed to set authentication for %s"
msgstr "%s 포드에 대한 상태를 가져오지 못함"

#: shared/podman/login.go:72
#, fuzzy, javascript-format
#| msgid "failed to close the temporary auth file"
msgid "failed to close the temporary auth file. Cannot set authentication for %s"
msgstr "임시 인증 파일 닫기 실패"

#: shared/podman/network.go:32
#, javascript-format
msgid "Setting up %s network"
msgstr "%s 네트워크 설정"

#: shared/podman/network.go:43
#, javascript-format
msgid "%s network doesn't have IPv6, deleting existing network to enable IPv6 on it"
msgstr "%s 네트워크에 IPv6가 없는 경우 기존 네트워크를 삭제하여 IPv6를 사용하도록 설정하십시오."

#: shared/podman/network.go:47
#, javascript-format
msgid "failed to remove %s podman network"
msgstr "%s podman 네트워크를 제거하지 못함"

#: shared/podman/network.go:50
#, javascript-format
msgid "Reusing existing %s network"
msgstr "기존 %s 네트워크 재사용"

#: shared/podman/network.go:66
msgid "failed to find podman's network backend"
msgstr "podman의 네트워크 백엔드를 찾지 못함"

#: shared/podman/network.go:68
msgid "Podman's network backend (%[1]s) is not netavark, skipping IPv6 enabling on %[2]s network"
msgstr "Podman의 네트워크 백엔드(%[1]s)가 netavark가 아니므로 %[2]s 네트워크에서 IPv6 활성화를 건너뜁니다."

#: shared/podman/network.go:77
#, javascript-format
msgid "failed to create %s network with IPv6 enabled"
msgstr "IPv6가 활성화된 %s 네트워크를 만들지 못함"

#: shared/podman/network.go:105
#, javascript-format
msgid "Network %s already removed"
msgstr "%s 네트워크 이미 제거됨"

#: shared/podman/network.go:112
#, javascript-format
msgid "Failed to remove network %s"
msgstr "%s 네트워크 제거 실패"

#: shared/podman/network.go:114
msgid "Network removed"
msgstr "네트워크 제거됨"

#: shared/podman/secret.go:58 shared/podman/secret.go:70
#: shared/podman/secret.go:74
#, javascript-format
msgid "failed to create %s secret"
msgstr "%s 시크릿을 생성하지 못함"

#: shared/podman/secret.go:89
#, javascript-format
msgid "failed to write %s secret to file"
msgstr "%s 시크릿을 파일에 쓰지 못함"

#: shared/podman/secret.go:104
#, javascript-format
msgid "failed to create podman secret %s"
msgstr "podman 시크릿 %s 만들기 실패"

#: shared/podman/secret.go:134
#, javascript-format
msgid "Failed to delete %s secret"
msgstr "%s 시크릿 삭제 실패"

#: shared/podman/secret.go:145
#, fuzzy, javascript-format
#| msgid "failed to connect to the server"
msgid "failed to get the content of the %s secret"
msgstr "서버에 연결하지 못함"

#: shared/podman/support.go:26
msgid "No logs file on host to add to the archive"
msgstr "아카이브에 추가할 호스트의 로그 파일 없음"

#: shared/podman/support.go:33
msgid "No systemd file to add to the archive"
msgstr "아카이브에 추가할 systemd 파일 없음"

#: shared/podman/support.go:46 shared/podman/support.go:120
#: shared/podman/support.go:150
#, javascript-format
msgid "failed to run podman inspect %s"
msgstr "podman 조사 %s 실행 실패"

#: shared/podman/support.go:52
#, javascript-format
msgid "failed to fetch the config files bound to container %s"
msgstr "컨테이너 %s에 바인딩된 구성 파일을 가져오지 못했습니다."

#: shared/podman/support.go:58
#, javascript-format
msgid "failed to run podman logs %s"
msgstr "podman 로그 %s 실행 실패"

#: shared/podman/support.go:70 shared/podman/support.go:90
#: shared/podman/support.go:115 shared/podman/support.go:138
#, javascript-format
msgid "failed to create %s file"
msgstr "%s 파일 생성 실패"

#: shared/podman/support.go:75
#, javascript-format
msgid "failed to cat %s"
msgstr "cat %s 실패"

#: shared/podman/support.go:95
msgid "failed to run systemctl cat uyuni-*"
msgstr "systemctl cat uyuni-* 실행 실패"

#: shared/podman/support.go:111
msgid "failed to close inspect dump file"
msgstr "덤프 파일 검사 닫기 실패"

#: shared/podman/support.go:134
msgid "failed to close bound files"
msgstr "바운드 파일 닫기 실패"

#: shared/podman/support.go:172
#, javascript-format
msgid "failed create %s file"
msgstr "%s 파일 생성 실패"

#: shared/podman/support.go:177
#, javascript-format
msgid "failed to run journalctl -u %s"
msgstr "journalctl -u %s 실행 실패"

#: shared/podman/systemd.go:107
#, javascript-format
msgid "failed to disable %s systemd service"
msgstr "%s systemd 서비스를 비활성화하지 못함"

#: shared/podman/systemd.go:117
msgid "failed to reset-failed systemd"
msgstr "reset-failed systemd 실패"

#: shared/podman/systemd.go:121
msgid "failed to reload systemd daemon"
msgstr "systemd 데몬을 다시 로드하지 못함"

#: shared/podman/systemd.go:138
#, javascript-format
msgid "failed to restart systemd %s.service"
msgstr "systemd %s.service를 다시 시작하지 못함"

#: shared/podman/systemd.go:146
#, javascript-format
msgid "failed to start systemd %s.service"
msgstr "systemd %s.service를 시작하지 못함"

#: shared/podman/systemd.go:154
#, javascript-format
msgid "failed to stop systemd %s.service"
msgstr "systemd %s.service를 중지하지 못함"

#: shared/podman/systemd.go:166
#, javascript-format
msgid "failed to enable %s systemd service"
msgstr "%s systemd service를 활성화하지 못함"

#: shared/podman/systemd.go:178
#, fuzzy
#| msgid "failed to get the %s deployment revision"
msgid "Failed to get the %[1]s property from %[2]s service"
msgstr "%s 배포 개정 가져오기 실패"

#: shared/podman/systemd.go:245
#, javascript-format
msgid "Systemd has no %s.service unit"
msgstr "Systemd에 %s.service 단위가 없습니다."

#: shared/podman/systemd.go:250
#, javascript-format
msgid "Disable %s service"
msgstr "%s 서비스 비활성화"

#: shared/podman/systemd.go:265 shared/podman/systemd.go:282
#, javascript-format
msgid "Would remove %s"
msgstr "%s 제거"

#: shared/podman/systemd.go:268 shared/podman/systemd.go:284
#, javascript-format
msgid "Remove %s"
msgstr "%s 제거"

#: shared/podman/systemd.go:270
#, javascript-format
msgid "Failed to remove %s.service file"
msgstr "%s.service 파일 제거 실패"

#: shared/podman/systemd.go:286
#, javascript-format
msgid "Failed to remove %s file"
msgstr "%s 파일 제거를 하지 못함"

#: shared/podman/systemd.go:293
#, javascript-format
msgid "Would remove %s if empty"
msgstr "비어 있으면, %s을(를) 제거"

#: shared/podman/systemd.go:300
#, javascript-format
msgid "%s folder contains file created by the user. Please remove them when uninstallation is completed."
msgstr "%s 폴더에는 사용자가 만든 파일이 들어 있습니다. 설치 제거가 완료되면 해당 파일을 제거하십시오."

#: shared/podman/systemd.go:312
#, javascript-format
msgid "Would scale %s to 0 replicas"
msgstr "%s을(를) 0 복제본으로 확장"

#: shared/podman/systemd.go:315
#, javascript-format
msgid "Failed to disable %s service"
msgstr "%s 서비스 비활성화 실패"

#: shared/podman/systemd.go:404
msgid "Service %[1]s already has %[2]d replicas."
msgstr "%[1]s 서비스에 이미 %[2]d개 복제본이 있습니다."

#: shared/podman/systemd.go:407
msgid "Scale %[1]s from %[2]d to %[3]d replicas."
msgstr "%[2]d개에서 %[3]d개 복제본으로 %[1]s 확장"

#: shared/podman/systemd.go:411
msgid "cannot enable service"
msgstr "서비스를 활성할 수 없음"

#: shared/podman/systemd.go:417
msgid "cannot disable service"
msgstr "서비스 비활성화 실패"

#: shared/podman/systemd.go:427
#, fuzzy
#| msgid "failed to get the %s deployment revision"
msgid "failed to show %[1]s property of %[2] systemd service"
msgstr "%s 배포 개정 가져오기 실패"

#: shared/podman/systemd.go:444
#, javascript-format
msgid "failed to create %s folder"
msgstr "%s 폴더를 생성하지 못함"

#: shared/podman/systemd.go:454
#, javascript-format
msgid "cannot write %s file"
msgstr "%s 파일을 쓸 수 없음"

#: shared/podman/systemd.go:499
#, javascript-format
msgid "failed to write %s file"
msgstr "%s 파일 쓰기 실패"

#: shared/podman/systemd.go:504
#, javascript-format
msgid "failed to remove old %s systemd service configuration file"
msgstr "오래된 %s systemd 서비스 구성 파일 제거 실패"

#: shared/podman/utils.go:64
msgid "Extra arguments to pass to podman"
msgstr "podman에게 전달할 추가 인자"

#: shared/podman/utils.go:71
msgid "failed to enable podman.socket unit"
msgstr "podman.socket 단위 활성화하지 못함"

#: shared/podman/utils.go:92 shared/podman/utils.go:121
#, javascript-format
msgid "failed to run %s container"
msgstr "%s 컨테이너를 실행하지 못함"

#: shared/podman/utils.go:132
msgid "Would run podman kill %[1]s for container id %[2]s"
msgstr "컨테이너 ID: %[2]s에 대해 podman kill %[1]s을(를) 실행하시겠습니까?"

#: shared/podman/utils.go:133
msgid "Would run podman remove %[1]s for container id %[2]s"
msgstr "컨테이너 ID: %[2]s에 대해 podman remove %[1]s을(를) 실행하시겠습니까?"

#: shared/podman/utils.go:135
msgid "Run podman kill %[1]s for container id %[2]s"
msgstr "컨테이너 id %[2]s에 대해 podman kill %[1]s 실행"

#: shared/podman/utils.go:138
msgid "Failed to kill the server"
msgstr "서버 종료 실패"

#: shared/podman/utils.go:140
msgid "Run podman remove %[1]s for container id %[2]s"
msgstr "컨테이너 id %[2]s에 대해 podman remove %[1]s 실행"

#: shared/podman/utils.go:143
msgid "Error removing container"
msgstr "컨테이너 제거 중 오류 발생"

#: shared/podman/utils.go:148
msgid "Container already removed"
msgstr "컨테이너 이미 제거됨"

#: shared/podman/utils.go:156
#, javascript-format
msgid "failed to get %s systemd service definition"
msgstr "%s systemd 서비스 정의를 가져오지 못함"

#: shared/podman/utils.go:163
#, fuzzy, javascript-format
#| msgid "no UYUNI_IMAGE defined in %s systemd service"
msgid "no UYUNI.*_IMAGE defined in %s systemd service"
msgstr "%s systemd 서비스에 정의된 UYUNI_IMAGE 없음"

#: shared/podman/utils.go:202
#, javascript-format
msgid "Volume %s is externally mounted, directory cannot be removed"
msgstr "볼륨 %s이(가) 외부에 탑재되어 있어, 디렉토리를 제거할 수 없습니다"

#: shared/podman/utils.go:226
#, javascript-format
msgid "Failed to export volume %s"
msgstr "%s 볼륨 내보내기 실패"

#: shared/podman/utils.go:229
msgid "Failed to write checksum of volume %[1]s to the %[2]s"
msgstr "볼륨 %[1]의 체크섬을 %[2]에 쓰지 못함"

#: shared/podman/utils.go:255
#, javascript-format
msgid "Checksum does not match for volume %s"
msgstr "볼륨 %s에 대한 체크섬이 일치하지 않음"

#: shared/podman/utils.go:259
#, javascript-format
msgid "Failed to precreate empty volume %s"
msgstr "비어 있는 볼륨 %s 미리 만들기 실패"

#: shared/podman/utils.go:263
#, javascript-format
msgid "Failed to import volume %s"
msgstr "%s 볼륨 가져오기 실패"

#: shared/podman/utils.go:267
#, javascript-format
msgid "Unable to restore selinux context for %s, manual action is required"
msgstr ""

#: shared/podman/utils.go:366
msgid "cannot inspect data"
msgstr "데이터를 검사할 수 없음"

#: shared/ssl/flags.go:20
msgid "SSL certificate cnames separated by commas"
msgstr "쉼표로 구분된 SSL 인증서 이름"

#: shared/ssl/flags.go:21
msgid "SSL certificate country"
msgstr "SSL 인증서 국가"

#: shared/ssl/flags.go:22
msgid "SSL certificate state"
msgstr "SSL 인증서 시/도"

#: shared/ssl/flags.go:23
msgid "SSL certificate city"
msgstr "SSL 인증서 구/군/시"

#: shared/ssl/flags.go:24
msgid "SSL certificate organization"
msgstr "SSL 인증서 조직"

#: shared/ssl/flags.go:25
msgid "SSL certificate organization unit"
msgstr "SSL 인증서 조직 단위"

#: shared/ssl/flags.go:27
msgid "SSL Certificate Flags"
msgstr "SSL 인증서 플래그"

#: shared/ssl/flags.go:38
#, fuzzy
#| msgid "SSL certificate state"
msgid "Intermediate CA certificate path"
msgstr "SSL 인증서 시/도"

#: shared/ssl/flags.go:39
#, fuzzy
#| msgid "SSL certificate state"
msgid "Root CA certificate path"
msgstr "SSL 인증서 시/도"

#: shared/ssl/flags.go:40
#, fuzzy
#| msgid "SSL certificate state"
msgid "Server certificate path"
msgstr "SSL 인증서 시/도"

#: shared/ssl/flags.go:41
#, fuzzy
#| msgid "Database"
msgid "Server key path"
msgstr "데이터베이스"

#: shared/ssl/flags.go:43 shared/ssl/flags.go:59
#, fuzzy
#| msgid "SSL Certificate Flags"
msgid "3rd Party SSL Certificate Flags"
msgstr "SSL 인증서 플래그"

#: shared/ssl/flags.go:53
msgid "Intermediate CA certificate path for the database if different from the server one"
msgstr ""

#: shared/ssl/flags.go:55
msgid "Root CA certificate path for the database if different from the server one"
msgstr ""

#: shared/ssl/flags.go:56
#, fuzzy
#| msgid "SSL certificate state"
msgid "Database certificate path"
msgstr "SSL 인증서 시/도"

#: shared/ssl/flags.go:57
#, fuzzy
#| msgid "Database"
msgid "Database key path"
msgstr "데이터베이스"

#: shared/ssl/ssl.go:69
msgid "Failed to find a non-CA certificate"
msgstr "비 CA 인증서를 찾지 못했습니다."

#: shared/ssl/ssl.go:109
msgid "expected to find a certificate, got none"
msgstr "인증서가 있을 것으로 예상했지만, 아무것도 찾지 못함"

#: shared/ssl/ssl.go:115
#, javascript-format
msgid "Failed to read certificate file %s"
msgstr "인증서 파일 %s을(를) 읽지 못했습니다."

#: shared/ssl/ssl.go:154
#, fuzzy, javascript-format
#| msgid "Failed to extract data from certificate"
msgid ""
"Failed to extract data from certificate:\n"
"%s"
msgstr "인증서에서 데이터를 추출하지 못했습니다."

#: shared/ssl/ssl.go:175
#, javascript-format
msgid "Failed to parse start date: %s\n"
msgstr "시작 날짜를 구문 분석하지 못함: %s\n"

#: shared/ssl/ssl.go:181
#, javascript-format
msgid "Failed to parse end date: %s\n"
msgstr "종료 날짜를 구문 분석하지 못함: %s\n"

#: shared/ssl/ssl.go:228
#, fuzzy
#| msgid "SSL certificate state"
msgid "no CA certificate found in the files"
msgstr "SSL 인증서 시/도"

#: shared/ssl/ssl.go:237 shared/ssl/ssl.go:250
msgid ""
"please check the CA chain, including intermediate CA certificates provided.\n"
"The chain is missing the CA with subject %[1]s (hash: %[2]s)"
msgstr ""

#: shared/ssl/ssl.go:280
msgid "server certificate is required"
msgstr "서버 인증서 필수"

#: shared/ssl/ssl.go:283 shared/ssl/ssl.go:348
msgid "server key is required"
msgstr "서버 키 필수"

#: shared/ssl/ssl.go:298
#, javascript-format
msgid "%s file is not accessible"
msgstr "%s 파일에 액세스할 수 없음"

#: shared/ssl/ssl.go:307
msgid "Source server SSL CA private key password"
msgstr "소스 서버 SSL CA 개인 키 암호"

#: shared/ssl/ssl.go:313
msgid "Failed to open openssl rsa process input stream"
msgstr "openssl rsa 프로세스 입력 스트림을 열지 못함"

#: shared/ssl/ssl.go:316
msgid "Failed to write openssl key content to input stream"
msgstr "입력 스트림에 openssl 키 내용 쓰기 실패"

#: shared/ssl/ssl.go:322
msgid "Failed to convert CA private key to RSA"
msgstr "CA 개인 키를 RSA로 변환하지 못했습니다."

#: shared/ssl/ssl.go:332
msgid "Failed to open openssl x509 process input stream"
msgstr "openssl x509 프로세스 입력 스트림을 열지 못함"

#: shared/ssl/ssl.go:335
msgid "Failed to write SSL certificate to input stream"
msgstr "SSL 인증서를 입력 스트림에 쓰기 실패"

#: shared/ssl/ssl.go:339
msgid "failed to strip text part from CA certificate"
msgstr "CA 인증서에서 텍스트 부분 스트리핑 실패"

#: shared/ssl/ssl.go:354
msgid "Invalid SSL key, it is probably encrypted"
msgstr "유효하지 않은 SSL 키, 암호화되었을 수 있습니다."

#: shared/ssl/ssl.go:373
#, fuzzy, javascript-format
#| msgid "failed to write in %s"
msgid "failed to validate hostname %s"
msgstr "%s에 쓰기 실패"

#: shared/utils/cmd.go:118
#, fuzzy
#| msgid "cannot delete %s"
msgid "cannot decode into Registry"
msgstr "%s을(를) 삭제할 수 없음"

#: shared/utils/cmd.go:126
msgid ""
"tool to use to reach the container. Possible values: 'podman', 'podman-remote', 'kubectl'.\n"
"Default guesses which to use."
msgstr ""
"컨테이너에 도달하기 위해 사용되는 도구입니다. 사용 가능한 값: 'podman', 'podman-remote', 'kubectl'.\n"
"기본 설정에서는 적합한 도구를 추정하여 사용합니다."

#: shared/utils/cmd.go:142
msgid "set whether to pull the images or not. The value can be one of 'Never', 'IfNotPresent' or 'Always'"
msgstr "이미지를 가져올지 여부를 설정합니다. 값은 'Never', 'IfNotPresent' 또는 'Always' 중 하나를 사용할 수 있습니다."

#: shared/utils/cmd.go:146
msgid "Specify a registry where to pull the images from"
msgstr ""

#: shared/utils/cmd.go:149
msgid "Specify a registry where to pull the images from. It will be concatenated with image name"
msgstr ""

#: shared/utils/cmd.go:150
msgid "User if registry requires an authentication"
msgstr ""

#: shared/utils/cmd.go:151
msgid "Password if registry requires an authentication"
msgstr ""

#: shared/utils/cmd.go:153
msgid "Registry Flags"
msgstr ""

#: shared/utils/cmd.go:161
msgid "PTF ID"
msgstr "PTF ID"

#: shared/utils/cmd.go:162
msgid "Test package ID"
msgstr "테스트 패키지 ID"

#: shared/utils/cmd.go:163
msgid "SCC user"
msgstr "SCC 사용자"

#: shared/utils/cmd.go:181
msgid "Actually remove the server"
msgstr "실제로 서버 제거"

#: shared/utils/cmd.go:182
msgid "Also remove the volumes"
msgstr "볼륨도 제거"

#: shared/utils/cmd.go:183
msgid "Also remove the container images"
msgstr "컨테이너 이미지도 제거"

#: shared/utils/cmd.go:189 shared/utils/cmd.go:192
msgid "application log level"
msgstr ""

#: shared/utils/cmd.go:195
#, fuzzy
#| msgid "Failed to find home directory"
msgid "Failed to hide --loglevel parameter"
msgstr "홈 디렉토리 찾기 실패"

#: shared/utils/config.go:40
#, javascript-format
msgid "failed to parse configuration file %s"
msgstr "구성 파일 %s을(를) 구문 분석하지 못함"

#: shared/utils/config.go:54
msgid "Failed to find home directory"
msgstr "홈 디렉토리 찾기 실패"

#: shared/utils/config.go:101
msgid "failed to bind %[1]s config to parameter %[2]s"
msgstr "%[1]s 구성을 %[2]s 파라미터에 바인딩하지 못함"

#: shared/utils/config.go:116
msgid ""
"Usage:{{if .Runnable}}\n"
"  {{.UseLine}}{{end}}{{if .HasAvailableSubCommands}}\n"
"  {{.CommandPath}} [command]{{end}}{{if gt (len .Aliases) 0}}\n"
"\n"
"Aliases:\n"
"  {{.NameAndAliases}}{{end}}{{if .HasExample}}\n"
"\n"
"Examples:\n"
"{{.Example}}{{end}}{{if .HasAvailableSubCommands}}{{$cmds := .Commands}}{{if eq (len .Groups) 0}}\n"
"\n"
"Available Commands:{{range $cmds}}{{if (or .IsAvailableCommand (eq .Name \"help\"))}}\n"
"  {{rpad .Name .NamePadding }} {{.Short}}{{end}}{{end}}{{else}}{{range $group := .Groups}}\n"
"\n"
"{{.Title}}{{range $cmds}}{{if (and (eq .GroupID $group.ID) (or .IsAvailableCommand (eq .Name \"help\")))}}\n"
"  {{rpad .Name .NamePadding }} {{.Short}}{{end}}{{end}}{{end}}{{if not .AllChildCommandsHaveGroup}}\n"
"\n"
"Additional Commands:{{range $cmds}}{{if (and (eq .GroupID \"\") (or .IsAvailableCommand (eq .Name \"help\")))}}\n"
"  {{rpad .Name .NamePadding }} {{.Short}}{{end}}{{end}}{{end}}{{end}}{{end}}{{if .HasAvailableLocalFlags}}\n"
"\n"
"Flags:\n"
"{{.LocalFlags.FlagUsages | trimTrailingWhitespaces}}{{end}}{{if .HasAvailableInheritedFlags}}\n"
"\n"
"Global Flags:\n"
"{{.InheritedFlags.FlagUsages | trimTrailingWhitespaces}}{{end}}{{if .HasHelpSubCommands}}\n"
"\n"
"Additional help topics:{{range .Commands}}{{if .IsAdditionalHelpTopicCommand}}\n"
"  {{rpad .CommandPath .CommandPathPadding}} {{.Short}}{{end}}{{end}}{{end}}{{if .HasAvailableSubCommands}}\n"
"\n"
"Use \"{{.CommandPath}} [command] --help\" for more information about a command.{{end}}\n"
msgstr ""
"사용법:{{if .Runnable}}\n"
"  {{.UseLine}}{{end}}{{if .HasAvailableSubCommands}}\n"
"  {{.CommandPath}} [command]{{end}}{{if gt (len .Aliases) 0}}\n"
"\n"
"별칭:\n"
"  {{.NameAndAliases}}{{end}}{{if .HasExample}}\n"
"\n"
"예제:\n"
"{{.Example}}{{end}}{{if .HasAvailableSubCommands}}{{$cmds := .Commands}}{{if eq (len .Groups) 0}}\n"
"\n"
"사용할 수 있는 명령:{{range $cmds}}{{if (or .IsAvailableCommand (eq .Name \"help\"))}}\n"
"  {{rpad .Name .NamePadding }} {{.Short}}{{end}}{{end}}{{else}}{{range $group := .Groups}}\n"
"\n"
"{{.Title}}{{range $cmds}}{{if (and (eq .GroupID $group.ID) (or .IsAvailableCommand (eq .Name \"help\")))}}\n"
"  {{rpad .Name .NamePadding }} {{.Short}}{{end}}{{end}}{{end}}{{if not .AllChildCommandsHaveGroup}}\n"
"\n"
"추가 명령:{{range $cmds}}{{if (and (eq .GroupID \"\") (or .IsAvailableCommand (eq .Name \"help\")))}}\n"
"  {{rpad .Name .NamePadding }} {{.Short}}{{end}}{{end}}{{end}}{{end}}{{end}}{{if .HasAvailableLocalFlags}}\n"
"\n"
"플래그:\n"
"{{.LocalFlags.FlagUsages | trimTrailingWhitespaces}}{{end}}{{if .HasAvailableInheritedFlags}}\n"
"\n"
"전역 플래그:\n"
"{{.InheritedFlags.FlagUsages | trimTrailingWhitespaces}}{{end}}{{if .HasHelpSubCommands}}\n"
"\n"
"추가 도움말 항목:{{range .Commands}}{{if .IsAdditionalHelpTopicCommand}}\n"
"  {{rpad .CommandPath .CommandPathPadding}} {{.Short}}{{end}}{{end}}{{end}}{{if .HasAvailableSubCommands}}\n"
"\n"
"명령에 대한 자세한 내용을 확인하려면 \"{{.CommandPath}} [command] --help\"를 사용하십시오.{{end}}\n"

#: shared/utils/config.go:150
msgid ""
"\n"
"Configuration:\n"
"\n"
"  All the non-global flags can alternatively be passed as configuration.\n"
"\n"
"  The configuration file is a YAML file with entries matching the flag name.\n"
"  The name of a flag is the part after the '--' of the command line parameter.\n"
"  Every '_' character in the flag name means a nested property.\n"
"\n"
"  For instance the '--tz CEST' and '--ssl-password secret' will be mapped to\n"
"  this YAML configuration:\n"
"\n"
"    tz: CEST\n"
"    ssl:\n"
"      password: secret\n"
"\n"
"  The configuration file will be searched in the following places and order:\n"
"  · /etc/uyuni/uyuni-tools.yaml\n"
"  · $XDG_CONFIG_HOME/{{ .Name }}/{{ .ConfigFile }}\n"
"  · $HOME/.config/{{ .Name }}/{{ .ConfigFile }}\n"
"  · $PWD/{{ .ConfigFile }}\n"
"  · the value of the --config flag\n"
"\n"
"\n"
"Environment variables:\n"
"\n"
"  All the non-global flags can also be passed as environment variables.\n"
"\n"
"  The environment variable name is the flag name with '-' replaced by with '_'\n"
"  and the {{ .EnvPrefix }} prefix.\n"
"\n"
"  For example the '--tz CEST' flag will be mapped to '{{ .EnvPrefix }}_TZ'\n"
"  and '--ssl-password' flags to '{{ .EnvPrefix }}_SSL_PASSWORD'\n"
msgstr ""
"\n"
"구성:\n"
"\n"
"  모든 비전역 플래그들은 설정 파일을 통해서도 전달할 수 있습니다.\n"
"  \n"
"  구성 파일은 YAML 형식으로 작성되며, 각 항목은 플래그 이름과 일치해야 합니다.\n"
"  플래그의 이름은 명령줄 파라미터의 ''--'' 뒤에 오는 부분입니다.\n"
"  플래그 이름의 모든 ''_'' 문자는 중첩된 속성을 의미합니다.\n"
"  \n"
"  예를 들어, ''--tz CEST'' 및 ''--ssl-password secret''는\n"
"  다음과 같은 YAML 구성에 매핑됩니다:\n"
"  \n"
"    tz: CEST\n"
"    ssl:\n"
"      password: secret\n"
"  \n"
"  구성 파일은 다음 순서로 검색됩니다.\n"
"  /etc/uyuni/uyuni-tools.yaml\n"
"  · $XDG_CONFIG_HOME/{{ .Name }}/{{ .ConfigFile }}\n"
"  · $HOME/.config/{{ .Name }}/{{ .ConfigFile }}\n"
"  · $PWD/{{ .ConfigFile }}\n"
"  · --config 플래그의 값\n"
"\n"
"\n"
"환경 변수:\n"
"\n"
"  전역 플래그가 아닌 모든 플래그는 환경 변수로 전달할 수도 있습니다.\n"
"  \n"
"  환경 변수 이름은 플래그 이름에서 ''-''를 ''_''로 바꾸고\n"
"  {{ .EnvPrefix }} 접두사를 붙여 만듭니다.\n"
"  \n"
"  예를 들어, ''--tz CEST'' 플래그는 ''{{ .EnvPrefix }}_TZ''에 매핑되고\n"
"''--ssl-password'' 플래그는 ''{{ .EnvPrefix }}_SSL_PASSWORD''에 매핑됩니다.\n"

#: shared/utils/config.go:187
msgid "Help on configuration file and environment variables"
msgstr "구성 파일 및 환경 변수에 대한 도움말"

#: shared/utils/config.go:196
msgid "failed to compute config help command"
msgstr "구성 도움말 명령을 계산하지 못함"

#: shared/utils/files.go:21
#, javascript-format
msgid "cannot check content of %s"
msgstr "%s 컨텐트를 확인할 수 없음"

#: shared/utils/files.go:33
#, javascript-format
msgid "Cannot remove %s folder"
msgstr "%s 폴더를 제거할 수 없음"

#: shared/utils/files.go:44
#, javascript-format
msgid "Failed to get %s file informations"
msgstr "%s 파일 정보 가져오기 실패"

#: shared/utils/files.go:53
#, javascript-format
msgid "Failed to read file %s"
msgstr "%s 파일 읽기 실패"

#: shared/utils/files.go:69
#, javascript-format
msgid "Would remove file %s"
msgstr "%s 파일 제거 실패"

#: shared/utils/files.go:71
#, javascript-format
msgid "Removing file %s"
msgstr "%s 파일 제거"

#: shared/utils/files.go:73
#, javascript-format
msgid "Failed to remove file %s"
msgstr "%s 파일 제거 실패"

#: shared/utils/files.go:83
msgid "failed to create temporary directory"
msgstr "임시 디렉토리를 만들지 못함"

#: shared/utils/files.go:87
msgid "failed to remove temporary directory"
msgstr "임시 디렉토리를 제거하지 못함"

#: shared/utils/files.go:97
#, javascript-format
msgid "fails to open %s file"
msgstr "%s 파일 열기 실패"

#: shared/utils/files.go:109
#, javascript-format
msgid "failed to read %s file"
msgstr "%s 파일 읽기 실패"

#: shared/utils/files.go:113
#, javascript-format
msgid "failed to copy %s file"
msgstr "%s 파일 복사 실패"

#: shared/utils/flaggroups.go:56
msgid "Flags:\n"
msgstr "플래그:\n"

#: shared/utils/flaggroups.go:108
msgid "no such flag help group: %v"
msgstr "해당 플래그 도움말 그룹 없음: %v"

#: shared/utils/inspector.go:20
msgid "cannot read config"
msgstr "구성을 읽을 수 없음"

#: shared/utils/inspector.go:25
msgid "failed to unmarshal the inspected data"
msgstr "검사 데이터의 마샬링 취소 실패"

#: shared/utils/logUtils.go:69
#, fuzzy
#| msgid "failed to get the %s pod logs"
msgid "failed to decode message to log"
msgstr "%s 포드 로그를 가져오지 못함"

#: shared/utils/logUtils.go:77
#, fuzzy
msgid "failed to encode log event"
msgstr "%s 서비스 비활성화 실패"

#: shared/utils/logUtils.go:108
msgid "Couldn't open %[1]s file for writing, writing log to %[2]s"
msgstr "%[1]s 파일을 쓰기용으로 열 수 없음, %[2]s에 로그 기록 중"

#: shared/utils/support.go:32
msgid "Unable to detect hostname, using localhost"
msgstr "localhost를 사용하여 호스트 이름을 감지하지 못함"

#: shared/utils/support.go:46
msgid "Preparing the tarball"
msgstr "tarball 준비 중"

#: shared/utils/support.go:62
#, javascript-format
msgid "failed to add %s to tarball"
msgstr "%s을(를) tarball에 추가 실패"

#: shared/utils/support.go:104
msgid "failed to find host supportconfig tarball from command output"
msgstr "명령 출력에서 호스트 supportconfig tarball 찾기 실패"

#: shared/utils/support.go:107
msgid "supportconfig is not available on the host, skipping it"
msgstr "호스트에서 supportconfig 사용 불가, 건너뛰는 중"

#: shared/utils/tar.go:48
msgid "Skipping extraction of %[1]s in %[2]s file as it resolves outside the target path"
msgstr "대상 경로 외부에서 확인되므로 %[2]s 파일에서 %[1]s 추출 건너뛰기"

#: shared/utils/tar.go:90
#, javascript-format
msgid "failed to write tar.gz to %s"
msgstr "tar.gz를 %s에 쓰지 못함"

#: shared/utils/template.go:25
#, javascript-format
msgid "%s file already present, not overwriting"
msgstr "%s 파일 이미 있음, 덮어쓰지 않음"

#: shared/utils/template.go:32
#, javascript-format
msgid "failed to open %s for writing"
msgstr "쓰기 위해 %s을(를) 열지 못함"

#: shared/utils/utils.go:59
#, javascript-format
msgid "Has to be more than %d character long"
msgid_plural "Has to be more than %d characters long"
msgstr[0] "%d자 이상이어야 합니다."

#: shared/utils/utils.go:63
#, javascript-format
msgid "Has to be less than %d character long"
msgid_plural "Has to be less than %d characters long"
msgstr[0] "%d자 미만이어야 합니다."

#: shared/utils/utils.go:74
msgid "Failed to read password"
msgstr "비밀번호 읽기 실패"

#: shared/utils/utils.go:88
msgid "Cannot contain spaces or tabs"
msgstr "공백이나 탭을 포함할 수 없습니다."

#: shared/utils/utils.go:105 shared/utils/utils.go:128
#: shared/utils/utils.go:141
msgid "not an interactive device, not asking for missing value"
msgstr "대화형 장치가 아니며, 누락된 값을 요구하지 않음"

#: shared/utils/utils.go:114
msgid "Confirm the password"
msgstr "비밀번호 확인"

#: shared/utils/utils.go:116
msgid "Two different passwords have been provided"
msgstr "2개의 다른 비밀번호가 입력되었습니다."

#: shared/utils/utils.go:150
msgid "failed to read input"
msgstr "입력 읽기 실패"

#: shared/utils/utils.go:158
msgid "A value is required"
msgstr "값은 필수입니다."

#: shared/utils/utils.go:226 shared/utils/utils.go:248
#, javascript-format
msgid "invalid image name: %s"
msgstr "잘못된 이미지 이름: %s"

#: shared/utils/utils.go:230
#, javascript-format
msgid "tag missing on %s"
msgstr "%s에 태그 누락"

#: shared/utils/utils.go:235 shared/utils/utils.go:239
#, javascript-format
msgid "Computed image name is %s"
msgstr "계산된 이미지 이름: %s"

#: shared/utils/utils.go:266
msgid "image path '%[1]s' does not start with registry path '%[2]s'"
msgstr ""

#: shared/utils/utils.go:276
#, javascript-format
msgid "Failed to run %s"
msgstr "%s 실행 실패"

#: shared/utils/utils.go:285
msgid "Failed to read random data"
msgstr "임의 데이터 읽기 실패"

#: shared/utils/utils.go:306
#, javascript-format
msgid "error downloading from %s"
msgstr "%s에서 다운로드하지 못함"

#: shared/utils/utils.go:312
#, javascript-format
msgid "bad status: %s"
msgstr "잘못된 상태: %s"

#: shared/utils/utils.go:425
msgid "failed to compute server FQDN"
msgstr "서버 FQDN 계산 실패"

#: shared/utils/utils.go:439
#, javascript-format
msgid "%s is not a valid FQDN"
msgstr "%s은(는) 유효한 FQDN이 아닙니다."

#: shared/utils/utils.go:443
#, javascript-format
msgid "cannot resolve %s"
msgstr "%s 해결 불가"

#: shared/utils/utils.go:474
#, javascript-format
msgid "error creating file %s"
msgstr "%s 파일 생성 오류"

#: shared/utils/utils.go:479
#, javascript-format
msgid "error writing file %s"
msgstr "%s 파일 쓰기 오류"

#: shared/utils/utils.go:491 shared/utils/utils.go:506
#, javascript-format
msgid "Failed to calculate checksum of the file %s"
msgstr "파일 %s의 체크섬을 계산하지 못함"

#: shared/utils/utils.go:496
msgid "Failed to write checksum of the file %[1]s to the %[2]s"
msgstr "%[1] 파일의 체크섬을 %[2]에 쓰지 못함"

#: shared/utils/utils.go:513
#, fuzzy
#| msgid "Failed to calculate checksum of the file %s"
msgid "Failed to read checksum of the file %[1]s"
msgstr "파일 %s의 체크섬을 계산하지 못함"

#: shared/utils/utils.go:517
#, javascript-format
msgid "Checksum of %s does not match"
msgstr "%s의 체크섬이 일치하지 않음"

#: shared/utils/uyuniservices.go:18
msgid "Main service"
msgstr "기본 서비스"

#: shared/utils/uyuniservices.go:24
msgid "Migration helper"
msgstr "마이그레이션 헬퍼"

#: shared/utils/uyuniservices.go:30
msgid "Confidential computing attestation"
msgstr "기밀 컴퓨팅 증명"

#: shared/utils/uyuniservices.go:36
msgid "Hub XML-RPC API"
msgstr "Hub XML-RPC API"

#: shared/utils/uyuniservices.go:42
msgid "Saline"
msgstr "Saline"

#: shared/utils/uyuniservices.go:46
msgid "Database"
msgstr "데이터베이스"

#~ msgid "failed to parse the inspected data"
#~ msgstr "검사 데이터의 구문 분석 실패"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to run the %s pod"
#~ msgstr "%s 포드를 실행하지 못함"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to get the %s pod logs"
#~ msgstr "%s 포드 로그를 가져오지 못함"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to delete the %s pod"
#~ msgstr "%s 포드 삭제 실패"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to create %s persistent volume claim"
#~ msgstr "%s 영구 볼륨 클레임 생성 실패"

#~ msgid "failed to parse pv data"
#~ msgstr "pv 데이터 생성 실패"

#~ msgid "the %[1]s volume has to reference the %[1]s claim in %[2]s namespace"
#~ msgstr "%[1]s 볼륨은 %[2]s 네임스페이스의 %[1]s 클레임을 참조해야 합니다."

#~ msgid "failed to run the persistent volume claims"
#~ msgstr "영구 볼륨 클레임을 실행하지 못함"

#, javascript-format
#~ msgid "no size defined for PersistentVolumeClaim %s, using 10Mi as default"
#~ msgstr "PersistentVolumeClaim %s에 크기가 정의되지 않음, 기본값으로 10Mi 사용"

#~ msgid "Waiting for %[1]s deployment to be started in %[2]s namespace\n"
#~ msgstr "%[2]s 네임스페이스에서 %[1]s 배포가 시작되기를 기다리는 중\n"

#~ msgid "failed to check if the deployment has running pods"
#~ msgstr "배포에 실행 중인 포드가 있는지 확인 실패"

#~ msgid "cannot check if pod %[1]s is running in app %[2]s"
#~ msgstr "앱 %[2]s에서 %[1]s Pod가 실행 중인지 확인할 수 없음"

#~ msgctxt "The first placeholder is a command"
#~ msgid "cannot run %[1]s using image %[2]s"
#~ msgstr "%[2]s 이미지를 사용하여 %[1]s을(를) 실행할 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot delete pod %s"
#~ msgstr "%s Pod를 삭제할 수 없음"

#~ msgid "cannot serialize pod definition override"
#~ msgstr "Pod 정의 재정의를 직렬화할 수 없음"

#~ msgid "%[1]s job failed, run kubectl logs -n %[2]s --tail=-1 -ljob-name=%[1]s for details"
#~ msgstr "%[1]s 작업 실패, 자세한 내용을 살펴보려면 kubectl logs -n %[2]s --tail=-1 -ljob-name=%[1]s 실행"

#~ msgid "%[1]s job failed to complete within %[2]d seconds"
#~ msgstr "%[1]s 작업이 %[2]d초 이내에 완료되지 않음"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to get %s job status"
#~ msgstr "%s 작업 상태를 가져오지 못함"

#, javascript-format
#~ msgid "invalid job status response: '%s'"
#~ msgstr "잘못된 작업 상태 응답: '%s'"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to get %s pod status"
#~ msgstr "%s 포드 상태를 가져오지 못함"

#~ msgid "%[1]s pod failed with status %[2]s"
#~ msgstr "%[1]s pod가 실패했으며, 상태가 %[2]s임"

#~ msgid "%[1]s pod failed to complete within %[2]d seconds"
#~ msgstr "%[1]s 포드가 %[2]d초 내에 완료되지 않음"

#~ msgid "failed to run supportconfig on the host"
#~ msgstr "호스트에서 supportconfig 실행 실패"

#~ msgid "No CA found"
#~ msgstr "CA 없음"

#~ msgid "No CA found for server certificate"
#~ msgstr "서버 인증서에 대한 CA를 찾을 수 없습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "Missing CA with subject hash %s"
#~ msgstr "제목 해시 %s에 CA가 누락됨"

#~ msgid "failed to unmarshall configuration"
#~ msgstr "구성을 마샬링 해제하지 못했습니다."

#~ msgid "Registry %[1]s would be used instead of namespace %[2]s"
#~ msgstr "%[2]s 네임스페이스 대신 %[1]s 레지스트리가 사용됩니다."

#~ msgid "failed to login to registry.suse.com"
#~ msgstr "registry.suse.com에 로그인하지 못했습니다."

#~ msgid "failed to generate inspect script"
#~ msgstr "검사 스크립트 생성하지 못함"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot read file %s"
#~ msgstr "%s 파일을 읽을 수 없음"

#~ msgid "server didn't start within 120s. Check for the service status"
#~ msgstr "서버가 120초 이내에 시작되지 않았습니다. 서비스 상태를 확인하십시오."

#~ msgid "failed to discover the cluster type"
#~ msgstr "클러스터 유형 검색 실패"

#, javascript-format
#~ msgid "no %s helm release installed on the cluster"
#~ msgstr "클러스터에 %s helm 릴리스가 설치되지 않음"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to detect %s's namespace using helm"
#~ msgstr "helm을 사용하여 %s의 네임스페이스를 감지하지 못함"

#~ msgid "helm provided an invalid JSON output"
#~ msgstr "helm이 잘못된 JSON 출력을 제공함"

#~ msgid "found no or more than one deployment"
#~ msgstr "하나 이상의 배포를 찾지 못했습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "install %s before running this command"
#~ msgstr "이 명령을 실행하기 전 %s 설치"

#~ msgid "cannot find node running uyuni"
#~ msgstr "uyuni를 실행하는 노드를 찾을 수 없음"

#~ msgid "cannot run inspect pod"
#~ msgstr "Pod를 검사할 수 없음"

#, fuzzy, javascript-format
#~ msgid "failed to write %s secret definition file"
#~ msgstr "%s 파일 쓰기 실패"

#~ msgid "failed to pull image"
#~ msgstr "이미지 끌어오기 실패"

#~ msgid "failed to find a ready replica for deployment %[1]s in namespace %[2]s after 120s"
#~ msgstr "120초 후에 네임스페이스 %[2]s에서 배포 %[1]s에 대한 준비된 복제본을 찾지 못했습니다."

#~ msgid "Waiting for image of %[1]s pod in %[2]s namespace to be pulled"
#~ msgstr "%[2]s 네임스페이스에 있는 %[1]s Pod의 이미지 끌어오기를 기다리는 중"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to get failed events for pod %s"
#~ msgstr "%s Pod에 대한 실패한 이벤트를 가져오지 못했습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "cannot get pods for %s"
#~ msgstr "%s에 대한 Pod를 가져올 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "replica to %d failed"
#~ msgstr "%d에 대한 복제를 하지 못함"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot get pod informations %s"
#~ msgstr "%s Pod 정보를 가져올 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot set replicas for %s to zero"
#~ msgstr "%s에 대한 복제본을 0으로 설정할 수 없습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "deleting pod %s. Status fails with error"
#~ msgstr "%s Pod를 삭제하는 중입니다. 오류가 발생하여 상태가 실패했습니다."

#, javascript-format
#~ msgid "error during execution of %s"
#~ msgstr "%s 실행 중 오류 발생"

#~ msgid "pod %[1]s status is not %[2]s in %[3]d seconds"
#~ msgstr "%[1]s Pod 상태가 %[3]d초 후에 %[2]s 아님"

#~ msgid "cannot fetch namespace"
#~ msgstr "네임스페이스를 가져올 수 없음"

#, javascript-format
#~ msgid "the container is not running, %s command not executed:"
#~ msgstr "컨테이너가 실행 중이 아님, %s 명령이 실행되지 않음"

#, javascript-format
#~ msgid "Failed to find %s's namespace, skipping removal"
#~ msgstr "%s의 네임스페이스를 찾지 못함, 제거 건너뜀"

#~ msgid "pod %[1]s replicas have not reached %[2]d in %[3]s seconds"
#~ msgstr "Pod %[1]s 복제본이 %[3]s초 후에 %[2]d에 도달하지 못함"

#~ msgid "cannot inspect host values"
#~ msgstr "호스트 값 검사할 수 없음"

#~ msgid "The image name provided is %[1]s and does not contains the registry %[2]s. The image name used will be %[3]s. You can set the flag --registry to change this behaviour."
#~ msgstr "제공된 이미지 이름은 %[1]s이며 레지스트리 %[2]을(를) 포함하지 않습니다. 사용된 이미지 이름은 %[3]s입니다. --registry 플래그를 설정하여 이 동작을 변경할 수 있습니다."

#~ msgid "Path to custom /var/cache volume"
#~ msgstr "사용자 정의 /var/cache 볼륨 경로"

#~ msgid "Path to custom /var/lib/pgsql volume"
#~ msgstr "사용자 정의 /var/lib/pgsql 볼륨 경로"

#~ msgid "Path to custom /var/spacewalk volume"
#~ msgstr "사용자 정의 /var/spacewalk 볼륨 경로"

#~ msgid "Path to custom /srv/www/ volume"
#~ msgstr "사용자 정의 /srv/www/ volume 경로"

#, fuzzy
#~ msgid "volume folder (%[1]s) already exists, cannot link it to %[2]s"
#~ msgstr "볼륨 폴더(%s)가 이미 있으므로 %s에 연결할 수 없습니다."

#, fuzzy, javascript-format
#~ msgid "failed to create volumes folder %s"
#~ msgstr "볼륨 폴더 %s 만들기 실패: %s"

#, fuzzy
#~ msgid "failed to get podman's volumes folder"
#~ msgstr "podman의 볼륨 폴더 가져오기 실패: %s"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to pull image: %s"
#~ msgstr "이미지를 끌어오지 못함: %s"

#, javascript-format
#~ msgid "failed to create temporary directory: %s"
#~ msgstr "임시 디렉토리를 만들지 못함: %s"

#, javascript-format
#~ msgid "cannot inspect data. %s"
#~ msgstr "데이터를 검사할 수 없습니다. %s"
